[United Failed states of America]美國民眾瘋搶物資 大商場也來不及供貨

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎在美持續擴大，美國總統川普13日下午宣布美國進入「國家緊急狀態」，並撥款500億美元（約1.5兆台幣）。《路透》指出，近期美國民眾搶購物資的趨勢上升，甚至要跨區購物，零售商也面臨極大壓力，。

報導稱，從西岸洛杉磯到東岸澤西市，衛生用品、藥品、食品都被搶一空，Wegmans、Ralphs、Pavilion、Trader Joe's等等商店都賣光了雞蛋、洗手液、乾豆等產品。

美國最大的連鎖雜貨克羅格（Kroger），本週五的麵包區。（路透）

一名澤西市居民John Terry沒辦法在該市買到雞肉和其他物品，只得跑到曼哈頓的Whole Foods超市採買，「這簡直瘋了，澤西市的Costco排隊到街上，另1家則是架上空空如也。」也有民眾在裝載雜貨時引用美國美國海岸防衛隊的拉丁文座右銘－「時刻準備就緒」（Semper Paratus）。

但這種人潮已經讓店家措手不及，沃爾瑪執行長麥克米倫（Doug McMillon）在與川普同一場記者會上表示，沃爾瑪難以跟上民眾搶購Purell洗手液、清潔用品、紙製品等的需求。他表示，這些項目的產品一旦補貨到商場，立刻銷售一空，這段時間要維持100%庫存很難。

嬌生（Johnson＆Johnson）正在加快生產非處方止痛藥泰諾（Tylenol），以緩解現貨庫存緊張的情況；其李施德霖漱口水則將以管控方式分配庫存。該公司表示其他消費品產量也在增加，以確保供應充足，補充說目前沒有任何短缺。

而美國最大的連鎖雜貨克羅格（Kroger）、連鎖藥房Walgreens都限制每次能夠購買感冒藥、流感藥和衛生用品的數量，如Walgreens限制每位顧客每次的濕巾、清潔劑、口罩、洗手液、溫度計、手套最多只能分別買4份。

消費媒體SupermarketGuru編輯Phil Lempert警告，隔離或染病等原因造成的勞動力短缺可能會導致持續數月的供應鏈中斷，這影響比衛生紙或Purell洗手液囤貨潮還值得擔憂。

回力鏢話咁快
BLOOMBERG不願面對

唔知bloomberg點睇全球各國齊變failed state